%% Import packages
\input{../../zhxx_csomagok.tex}
%% COMMANDS
\newcommand{\zhcim}{zh02\_IkonSzerkeszto}
%% SETTINGS
% Properties
\author{Hegedüs Ferenc}
\title{Programozás }
% Headers and footers
\input{../../zhxx_fejleclablec.tex}
% Center aligned column with automatix width
\begin{document}
	% Row height setting
	\renewcommand{\arraystretch}{1.1}
	% Begin table at the very left
	\noindent
	\begin{tabular}{|>{\raggedleft}p{0.025\textwidth}|p{0.925\textwidth}|}
		\hline
		\multicolumn{2}{|>{\centering}p{0.975\textwidth}|}{\textit{C\# Windows Forms Application} - IkonSzerkeszto} \\ 
		\hline
		\multicolumn{2}{|p{0.975\textwidth}|}{\textbf{Írjon ablakos alkalmazást objektumorientált módon, mely egy egyszerű fekete-fehér ikonszerkesztőt valósít meg.} Az ikonszerkesztőben fehér vagy fekete szín kiválasztása után lehet kattintással átszínezni az adott pixelhez tartozó négyzeteket. A képet a szerkesztő szöveges fájlba tudja menteni, és abból be tudja tölteni. }	\\
		%\multicolumn{2}{|p{0.975\textwidth}|}{\centering %\includegraphics[width=3cm]{Helyfoglalas.png}} \\
		\hline
		1 & Hozzon létre új \textit{C\# Windows Forms Application} projektet a Visual Studio-ban. A projekt neve \textit{Vezeteknev\_Keresztnev\_\zhcim} legyen! \\
		\hline
		2 & Hozzon létre új osztályt \texttt{BinarisKep} néven, mely a fekete-fehér képet valósítja meg. \\
		\hline
		2.1 \textit{(4)} & Az osztály rendelkezzen a következő adattagokkal: \texttt{int[,] pixelMezo}, melyben az egyes pixelek értékei (fehér = 1, fekete = 0) találhatóak, és \texttt{int pixelMeret}, melyben az egy pixel ábrázolásához használt négyzet oldalhosszúsága tárolható. \\
		\hline
		2.2 \textit{(3)} & Az osztály \texttt{BinarisKep(int szelesseg, int magassag, bool feher, int oldalMeret)} konstruktora paraméterként létrehozza a paraméterekben megkapott méretű képet. A kép fehér legyen, ha a \texttt{feher} paraméter értéke \texttt{true}, és fekete egyébként. A konstruktor az ábrázoláshoz használt méretet is állítsa be. \\
		\hline
		2.3 \textit{(3)} & Az osztálynak legyen \texttt{int[,] PixelMezo} csak olvasható tulajdonsága, mely által a \texttt{pixelMezo} elérhető. \\
		\hline
		2.4 \textit{(3)} & A \texttt{void Rajzol(Graphics eszkoz)} metódus a \texttt{eszkoz} segítségével rajzolja meg a képet. Az egyes pixeleket elválasztó szegély zöld színű legyen. \\
		\hline
		2.5 \textit{(2)} & Hozzon létre \texttt{PixelBeallit(int X , int Y, bool feher)} metódust, mely a kép megadott pixelét fehér színűre állítja, ha a \texttt{feher} paraméter értéke \texttt{true}, és feketére egyébként. \\
		\hline
		2.6 \textit{(2)} & A \texttt{void Ment(string fajlNev)} metódus a \texttt{fajlNev} paraméter által megadott szöveges fájlba mentse el a képet. A fájl formátuma tetszőleges lehet. \\
		\hline
		2.7 \textit{(2)} & A \texttt{void Beolvas(string fajlNev)} metódus a \texttt{fajlNev} paraméter által megadott szöveges fájlból olvassa be a \texttt{Ment} metódus által korábban elmentett képet. \\
		\hline
		3 & A főablak osztályának neve \texttt{FormFoAblak} legyen, ezen belül használja fel az újonnan létrehozott \texttt{BinarisKep} osztályt. \\
		\hline
		3.1 \textit{(2)} & A \texttt{FormFoAblak} osztályhoz a \textit{Designer} nézetben adja hozzá a következő vezérlőket. Négy \texttt{Panel} objektum, melyeknek neve rendre \texttt{panelKep}, \texttt{panelFekete}, \texttt{panelFeher}, \texttt{panelAktualis} legyen. Két \texttt{Button} objektum, melyek neve \texttt{buttonMent} és \texttt{buttonBeolvas} legyen. A \texttt{panelFeher} háttérszíne fehér, a \texttt{panelFekete} háttérszíne pedig fekete legyen. \\
		\hline
		3.2 \textit{(3)} & Az osztály rendelkezzen a \texttt{BinarisKep kep} adattaggal, mely a képet valósítja meg. A konstruktorban hozza is létre a képet 16x16 pixeles méretben. A pixelek és az ábrázoláshoz használt \texttt{panelKep} méretét úgy válassza meg, hogy a kép elférjen a panelen. \\
		\hline
		3.3 \textit{(2)} & Hozzon létre metódust a \texttt{panelKep Paint} eseményéhez, melyben rajzolja a képet a \texttt{Rajzol} metódussal. \\
		\hline
		3.4 \textit{(2)} & Hozzon létre metódust a \texttt{panelFeher} és \texttt{panelFekete Click} eseményéhez, melyben a \texttt{panelAktualis} háttérszínét a küldő panel háttérszínének megfelelően fehérre vagy feketére állítja. \\
		\hline
		3.5 \textit{(2)} & Hozzon létre metódust a \texttt{panelKep MouseDown} eseményéhez, melyben a kép azon pixelét, amire rákattintottak a \texttt{panelAktualis} háttérszínének megfelelően fekete vagy fehér színűre állítja be a \texttt{PixelBeallit} metódus segítségével, és újrarajzoltatja \texttt{panelKep}-et.  \\
		\hline
		3.6 \textit{(2)} & Hozzon létre metódust a \texttt{buttonMent Click} eseményéhez, melyben elmenti a képet a \texttt{Ment} metódus segítségével. \\
		\hline
		3.7 \textit{(2)} & Hozzon létre metódust a \texttt{buttonBeolvas Click} eseményéhez, melyben betölti a képet a \texttt{Beolvas} metódus segítségével, és újrarajzoltatja \texttt{panelKep}-et.  \\
		\hline
	\end{tabular}
\end{document}